統計處「起跑線」調查 父低學歷 低技術 子女難向上流

統計處「起跑線」調查
父低學歷 低技術 子女難向上流

統計處調查發現父母受過較高教育，子女較大機會完成大學教育。資料圖片

【本報訊】支援青年向上流動一直是特區政府宣之於口的政綱，但實際上一直未見成效，「輸在起跑線」仍是香港社會悲涼的現實。政府統計處調查了全港256萬22至47歲居民，發現他們的完成大學的比例與取得高技術職業的比例，均於其家庭出身成正比。

記者：關冠麒

統計處發表《主題性住戶統計調查第65號報告書》，載列2017年11月至2018年1月期間進行的主題性住戶統計調查的主要結果。調查主要向香港居民搜集有關青年和中年人士（指在統計時為22至47歲，即於1970年至1995年出生的人士，不包括外籍家庭傭工）的教育歷程和就業概況。在統計時，香港約有2,564,600名青年和中年人士。

相關新聞：受訪者月入中位數20,200元

議員倡提供免費大學教育

統計調查搜集關於青年和中年人士的家庭背景資料，探究青年和中年人士與其父母的社會經濟特徵的關係。結果顯示，父母完成較高教育的青年和中年人士有較大機會完成較高教育。在父親完成專上教育（學位及以上）程度的青年和中年人士中，85.2%亦達到此教育程度。至於父親完成小學及以下教育程度的青年和中年人士，則只有25.4%達專上教育（學位及以上）程度。

父母在年輕時從事高技術職業組別的青年和中年人士，亦有較大機會從事高技術職業組別。在青年和中年人士15歲時其父親從事非高技術職業組別的就業青年和中年人士中，在統計時有8.9%至13.6%從事經理及行政級人員；及有26.4%至39.4%從事專業及輔助專業人員。至於父親從事高技術職業組別的就業青年和中年人士，在統計時有顯著較高比例從事經理及行政級人員（26.4%）；及專業及輔助專業人員（43.2%）。

立法會議員張超雄認為數據反映香港的跨代貧窮問題嚴重，直言「好恐怖」。他指出，過往人們相信自由經濟、市場主導的資本主義社會，可以打破封建制度下講出身、講階級的情況，但數據顯示這想法已經失敗。他認為政府倚賴市場去解決教育、醫療等基本社會服務是問題的癥結。

張超雄以教育為例，香港的私立、直資、國際學校學費高昂，「有錢先有好啲質素嘅服務」，低下階層相對難以獲得優質教育。他建議政府最少應仿效部份歐洲國家，提供免費大學教育，讓大家可以在較相近的基礎下步入社會，同時不會「一畢業就一身債」。

下一則
下一則
受訪者月入中位數20,200元

識玩一定係刷首抽
一出世已經決定好哂

好正常，上一代無支援仲要養埋佢邊有多餘錢發展除非真係一出黎就高薪厚職，不過萬中無一啦

隻公仔都衰撚過人

又講D你阿媽係女人嘅廢話

免費大學教育
咪又係益撚曬啲蝗，on99

又唔係咁計既
政府最鐘意教人打工
人地做老細咪做唔到行政經理級囉
講真 除左入政府 做到行政級平均咪得五六萬
係個名型啲囉 同老細都冇得比人地唔洗點做

69出黎

點解而家d新聞同研究出到黎都係證明緊
窮人生仔正仆街
突出既都差唔多算係萬中無一

其實父母學歷重要過收入 連登仔就一味jer住收入
窮但有大學學歷 vs 暴發戶但冇讀過書
肯定係前者D仔女大機會會完成大學

但後者比錢叫前者幫佢打工呢？

窮人生仔...

你up乜柒呀 講緊讀書你講打工

窮人生仔努力向上之後發達既例子
係得港英時代有

好快會有正撚樣入來話怨天尤人係loser, 機會靠自己爭取的

無人出嚟話統計處剩係識怨

返到屋企,高學歷老豆識點教個仔D功課
加上大多數情況下都係老豆高學歷會高收入過低學歷,多D錢,可以搵私人補習教個仔,唔會落後進度,又可以比佢參加多D課外活動,買多D去街衫,個人都自信D

父母高學歷，識得教仔

個仔出人頭地機會大好多

山係石頭
海係水

受過高等教育嘅父母
會知道點安排仔女嘅前途
而唔係嗰種放任主義，天生天養咁

香港有學歷點都唔會乞米
無學歷真係衰過地下踩過嗰堆泥

傳統名校轉晒直資都知道啦

以前大把公務員跳出黎搵大錢，精英FG更加唔會首選政府工
而家就人人都想做政府工，私人市場待遇真係愈黎愈差

港英廢極班人讀過下書都英文勁。識講識聽....仲有向上流機會。

所以撈偏先上到位咁解
唔係講黑社會個種咁偏

無讀過書係差 d

除非學賭王 d 孫咁買學位，唔係既父母既學歷都一定幫到仔女

陳冠希舊愛Cammi搭私人飛機美國掃名牌 奢華行頭逐件數

以前中五畢業都已經好威啦
大把讀到書既都因為家境原因要提早輟學打工養家

大學畢業直頭係精英，連major都唔洗睇，工都唔洗搵

讀醫個D十個有九個老豆老母都係成功人士

有兩皮都好呀

true

唔好講向唔向上流

有2房單位 養4人家庭 有車 比少少家用父母
呢個係外國普通家庭既物質水平
係香港無父幹 要做到頭幾多percentile月入先做到

華人社會
就算得0.1%機會
你父母 上司 所有上咗岸嘅人都只會話
點解人哋可以你唔得

廢話，外國都一樣，可以會好少少

女權撚唔出黎講野？

戇鳩張超雄
見到啲阿媽係女人嘅現象都話好恐怖
咁撚多南亞狗周圍搶野圍威喂又唔恐怖

又講廢話

on9
唔撚通老豆低學歷又窮會易D咩
講真 如果窮人同有錢人下一代仔女起跑線一樣
邊撚個仲會去搵錢
張超雄呢D乜撚都要話平等 其實就最唔平等
點解我咁辛苦搵錢 到頭來班我同班窮人一鳩樣

「有錢先有好啲質素嘅服務」
講撚到好出奇咁
你打份工高人工D都會出多D力啦

警察？

source?

上一輩就係
而家有學歷都食得屎

起跑線根本係老頭老母度
睇住一班傻閪大學生出來捱生捱死為供一層樓
留返2層樓比個仔已經勝過人地一輩子追求

唔敢入來罵戰唔面對現實

歐洲好多國家都係行緊免費大學教育
不過好難畢業,易入難出
亞洲國家就唔同,鐘意難入易出,結果咪浪費左好多人才(尤其係中學偏科果班人),大學produce出黎既人才又唔多

香港呢套咁撚鐘意特別強調語文能力既大學入學機制真係世間少有,數理能力又唔見咁強調?

窮人咪撚生仔

後天努力係要，但父母有經驗有學識會較少機會行錯路，達成目的都會事半功倍，家境好back up 都強好多

好多連登仔屌人唔努力怪父母架

張超雄食屎啦

有時唔止努力💪，資質都好重要，咁高學歷高收入的父母資質都唔差，遺傳比仔女都一樣高的智商，都對仔女有幫助

根本冇分別 你讀完大學出黎咪又係要搵工
唔通你到時又嘈點解有錢人仔女有大公司做你冇？
仲有你夠窮攞grant同唔洗錢讀差唔遠

最撚慘咁強調語文都係咁撚廢

日本之前都有調查過

政府on9姐,你睇下考政府工,十份有8份都要考written test,寫文,睇文果d
無論係專門既政府工,定雞d既都係咁

因為香港社會升遷100%靠擦鞋
上至醫生律師下至廚房老保安員都無人care知識同工作表現
擦得掂鞋=工作表現好=升得快升得高
所有野流於表面+政治正確
成個制度適合語文好但無邏輯既人

十年前曾經帶過一班國際小學雞去大學住宿
有D父母之前準備哂d杯麵、零食俾佢地
有小學雞因為有多餘杯麵，結果轉賣俾其他小學雞，賣$1X一個（十年前一個杯麵都只係三幾蚊），但竟然真係有人會買

我心諗一黎痴撚線，
二黎佢地真係好鬼醒
唔知邊度已經教識佢地可以咁轉賣多餘物資出黎
三黎佢地可能已經習慣買貴幾倍價錢既杯麵

英紀錄片49年跟拍同一群人 導演結論：窮人幾乎不可能翻身

我覺得係因為社會太耐無洗牌，啲資源已經兩極化咗。政府又唔幫打返勻啲。
依家啲窮人就好似大富翁後期先join game開始咁。

十年後

中小企執哂了
無大型食市唔好做
廁所機器人洗
洗碗機器人洗
的士機器人渣
窮人中產絕種了
機器人不需要錢
富人也都被絕種了

真，好多父母低學歷垃圾但受惠經濟起飛

經營下飲食業，裝修咁都搵到錢收入唔錯

但就唔識教仔下一代同窮撚冇咩分別

唯一分別就有錢既窮人同冇錢既窮人

同啲高學歷既專業人士教出黎既下一代差天共地

冇第一個傻閪供完一層樓，又點樣有層樓留俾仔女啊？層樓變出黎嫁？

以前既人高學歷,即係資質都有返咁上下
下一代遺傳到機會都大d

外國一早研究左啦
翻譯加少少改少少又呃稿費

都冇一個好既語言環境,講黎講去都係formal english
平時用廣東話溝通又會唔會講書面語先?
你係鬼佬聽到香港人講英文講到咁formal都覺得odd啦
中文又半桶水,因為英文優先,文件上又以英文版本為準

其實就係香港人唔捨得好似新加坡咁用英文做first language先搞到不倫不類

我老豆小三都讀唔完
而我alevel3條A
靠唔到屋企就靠自己

大把公屋仔都讀到醫啦

愛回家philip仔

大學唔搞精英制你想變台灣？
己經有好多資助
係大學學位唔夠姐
但係點都要keep番社會三角形既階級結構姐

係，其實班鬼佬聽得好唔慣

人地講i’ll ，we’re 香港人就講i will ,we are

低學歷低技術同佢以前社會環境有關
佢地都未必想
但求唔爛賭唔飲酒唔包二奶

私人市場都係咁啦
中英流利,soft skill掂已經好搶手,話知你乜野都唔識
相反淨係得technical,就算勁到nikola tesla咁既級數都係冇運行

所以香港成日想吸引專才過黎都吸唔到

三大神科？

所有野流於表面+政治正確成個制度適合語文好但無邏輯既人

好撚中

大富翁你玩幾百年咩地都拎哂玩條毛，你諗下 1945年 二戰結束 同依家2019比 80~90歲果啲仲係到，其實唔係想差好耐，萬一黎多次第三次世界大戰，由回流返窮人可以向上爬，其實一個循環黎
再睇近啲，其實大把窮人起香港03 同08年都可以向上爬。

香港都唔需要專才

只需要英文好既人，所年年都有垃圾鬼佬黎香港撈到風生水起，只係因為佢母語係英文

最慘係思想窮
思想窮就一定窮
的廢柴父母會話咁你自己可以發揮
你睇人地幾窮的仔女一樣做醫生
我敢肯定呢班出身於窮家庭的醫生佢地父母唔會係思想窮
冇話叫你投放資源培育仔女
平時溫書的時候嘈少陣賭少陣馬已經感恩了

又唔見日本出事?
你唔比班人讀大學既話點向上流?
唔係個個都適合玩中小學果種集體操練既應試遊戲
想控制quality既咪整到易入難出囉,歐洲都係咁玩

香港根本係一個玩左幾個鐘頭既大富翁：
一開局既時候人人都差唔多實力而且機會處處
但係三個鐘頭之後
大部份既資源已經落入一小撮人手上
亦即係5,60後既中年人
咁年輕人係咩？
就係而家先叫你加入呢場遊戲既人
記唔記得大富翁每行一圈都可以拎二千蚊？
呢個就係你份糧
但冇用，場上每一格地都係人地
你全部人工都係交返晒租
人地早過你入場買左幅地就永生永世都係佢既
玩大富翁輸到咁上下都仲可以投降
人生冇呢回事，要折磨到死為止
唔好以為仲有得抽機會卡
張張唔係罰錢就係入獄
公平咩

廢撚話

其實個結論都係廢話嚟, 係人都知啦, 老豆老母有學識, 仔女都一定唔會好差, 就算讀書唔叻都會識諗 (e.g. 理財/政治/見識)

多謝統計處證明呢點, 等啲嚟緊想生仔女嘅垃圾老豆老母認清現實

淨係香港？

全世界都係咁
不過香港特別嚴重
因為特衰政府只重視金融地產行業
就連保險都受惠

因為有人會話：
你咁廢，老豆係李+x你都係廢

想講完成大學唔一定高人一等姐
你嬲乜柒呀

丫你又講得幾岩
但之後咪失去競爭力因為玩世襲囉
講經濟唔好就唔好講一半唔講一半

窮人好鍾意呢類：

綜援生憑個人努力成功入讀醫科
悲情天水窮學生不懈努力下考獲10a

一見呢堆新聞就好開心
就問個仔 點解人地得你唔得

金融 : 保住國際金融中心地位
地產 : 地產霸權
醫療 : 需求緊張+高齡化社會
建造 : 坐擁4X萬從業人士,連政府都要跪低幫佢地保住生計.另一方面配合地產霸權同埋大白象基建

四大產業,冇撚得輸

啱
讀完大學未必發達
但三餐溫飽點都有
而且有學歷嘅人通常都有經濟基礎先會生仔

可唔可以告佢

唉

用人唯親
呢個係香港各行各業既最大缺陷

因為香港人唔想晒時間判斷同比較一個人既能力

老細都屬於行政人員

正確

其實係蠢人生仔正仆街
窮但係識教>>>中產/小康唔識教

「世界上只有1%天才，其餘99%也可通過努力取得成功，父母就是阻礙小孩成功的絆腳石，問題是父母不肯改變，小孩永遠不會進步。」曾任全職爸爸3年的沈振雄，回首兩名兒子的升學路，表面上運籌帷幄，說穿了是見步行步，試過山窮水盡，可幸柳暗花明。

我信沈爸爸
唔撚你啲數據

搵個有錢既另一半咪脫到貧

100對窮父母都無1對詀教仔
就算識教
個仔認清現實後咪早d開始怨父母囉

窮仔女唔肯面對現實

倖存者偏差

其實係，我就係例子
我老豆，以前一收工飲酒賭錢叫雞，剩低少少就借比人（無還錢，無寫借據，瞞住屋企人），先再養屋企，月光族；我考高考會考嗰陣仲日日家嘈屋閉，老母有病嗰陣，咩都唔幫；仲敢屈阿媽勾佬，屈我唔係佢親生

同人地老豆打幾份工，儲錢儲經驗考埋牌，發展事業，做埋管理層，公屋換居屋，再換唐樓，再換私樓，一層私樓換兩層私樓

雖然我靠自己大學畢業，但一出嚟揹債，通街大學生，起步點已經好遠，所以佢做唔到野，而家靠我養，我要日日罵佢呢條廢老壞人，罵到佢死為止

仲有，如果我嗰個盲目考順我老豆嘅家姐睇到呢個post，唔該你諗下，你明明經歷過曬我地受嘅痛苦，而家你叫我放低舊事，你可唔可以唔好咁膠？你係重新傷害我哋

我識讀醫嘅同學有唔少出身醫學世家，或者父母就係乜師物師

冇學歷但有錢都仲可以講個老師黎教
兩樣都冇真係好難向上流
人地有好老師好方法讀書
你就苦讀寒窗自己摸索死記硬背

窮人生仔, 為左佢地自己
注定仔女一出社會就有包伏係身

又話自己唔食都會比你食飽
屌你老味, 無能力就咪撚生啦

又話將最好既比左你
姐係無得再好啦? 我屌你老味

思想真係唔可以窮
最弊香港好多小康中產既思想都仲係好窮，根本唔適合有下一代
基層既人上流左都係繼續思想貧窮，其實係咪華人獨有？
以前個社會普遍窮，父母又幫唔到幾多就會激發仔女自己識諗
而家似乎呢招唔work

不要再說了

咁自古以黎 知人善任
知人姐係要認識佢個人先可以用委任

用人要先知人係條件
但知完人之後就要仔細比較已知既候選人
而唔係邊個熟啲就揀邊個

當然呢個同香港啲做野方式有關

問題係識教仔又點會窮呢

重點係 only for hk

不是

曾伯伯都係中產

TRUE 要低出身高收入真係好難
同我差唔多背景出身既 依家差都唔多全部都係低收入人士...
月入得果萬幾兩萬 做埋d西工 想叫佢地去多幾次旅行都無時間

這是廢話嗎？

呢個有好多可能性
例如父母上世紀有努力讀過書但結果都係受跨代貧窮所限而窮
雖然學歷未必高但已經有基本既道德知識

因為iq係你老母遺傳俾你 好似係

小朋友真天真
除非你做醫生護士物理治癒師或者政府/公營
否則你Alevel 3A同3E一樣係乞食
Top Up degree畢業既紀律部隊督察/主任搵得多錢過你
衰d講連毅進PC仔都搵得多過你呢個Alevel 3A既人

香港個問題係用人唯親 資產職位收入全部世襲
只要你係窮人
IQ200都係要乞食

其實根本就係忽略咗父母學識/學歷同智慧呢兩點。
只係資本主義下人可以用學識/學歷同智慧轉化為資本，做成咗一種「有錢係佢哋成功嘅主因」嘅假象，忽略咗呢啲有錢父母背後係知道教育嘅重要同識得建立人脈呢啲優勢。

其實呢種調查有咩意義?
即係同D出身唔好既人講
「喂, 統計處「起跑線」調查 父低學歷 低技術 子女難向上流呀, 你咁努力有咩用呀, 放棄啦」
咁樣?

其實而家地區d band 1a 津校好多升大學率都有8 成架wor

仲有人走去駁窮人生仔正仆街
你就知係有需要

三大grad差到盡都有個譜

恆大?

97後香港就係行裙𧜵式資本主義同支那一樣

叫窮人蠢人好好考慮清楚先生下一代

窮人父母通常會叫自己d細佬唔好怕蝕底，要做到成隻牛咁先叫上進， 但根本唔知辛苦完得個吉

你有無第二句架？

我讀醫既
同班真係有九成都係至少中產
其中好多父母都係醫生，有時上堂教書嗰個又或者某department COS都係某同學老豆
另外有幾個係會揸車返學，有porsche有bmw有benz
剩低一成公屋仔女其實有樣睇
男仔著衫似街邊阿叔，女仔唔識打扮，講英文窒下窒下，個樣無黎自信咁
就算入到醫，第日無人脈都未必搵到好工

利申自己著衫好柒

中國一樣有好人添

讀完書出嚟都無乜機會比窮撚向上游
堆老屎忽塞死個位 產業又單一

外國玩it 科技 有政府照住 不繼開創新嘢提高效能
香港就食老本 追求鐵飯碗 用人唯親 少做少錯 唔做唔錯 工程得起樓 hk no it 一係淨識低炒高賣

無位點上游

IQ200大學畢業都唔駛留喺香港啦

有冇學生證連user id

This is capitalism, welcome to the real world

Sorry, 想知警員算唔算高技術職位？

因為係事實

雖然我出身好撚窮（寮屋再上公屋）
好在唔蠢都算讀到書
入到港大 而家唔算有錢但叫做脫到貧
我有時都會ff如果屋企有錢有資源
我條路易行啲 成就會唔會大啲

我知唔係個個讀到書
但窮人又讀到書黎講
讀書真係唯一出路

如果老豆老母冇讀過大學都唔係大學受惠者點會明白大學有幾咁重要
加上一係識教 一係有錢補習
冇人迫嘅話點會由細細個開始自動自覺溫習考到好成績

屌簽衰仔紙啦
仲養佢？

有個香港youtuber細路住半山讀男拔，開好講英文同鬼仔冇分別，有錢到癲

主要俾政府睇㗎戇鳩
當然順便教育市民做返啱啲決定

實可以啦
賣魚就係低技術咩

李澤鍇老豆都係小學程度

跟住又話生仔係人權黎架
你老尾，窮撚學咩人講人權呀咩年代都係有錢佬勞役冇錢佬架啦唔見佢地講人權？？

好多人覺得自己勁唔關屋企有資源事係純粹自己努力
而無資源的人係唔夠努力
之後就會拎萬中無一的例子話小明屋企都窮
小明都賺到錢
但佢唔會話你聽自己細細個已經跟屋企周圍旅行見識
而小明由細到大俾老逗老母打罵
日溫書夜溫書無開心過

有錢可以錢搵錢 呢樣係高學歷窮撚最輸蝕既地方

人脈同資源嘅差距係彌補唔到
就算啲人用自己窮出身做左醫生/律師/etc做左中產黎打飛機
都只係否認緊如果自己老豆老母嗰代爭氣啲自己唔會淨係去到中產level嘅事實

美國都好過我哋好多啦ching

上網見咩8，90後創業成功全部都係有家底外國讀書回流

冇一個係公屋窮撚，仲有佢地點解搵到商機，佢地見識談吐真係由細培養出黎

就算畀舊錢班窮撚都唔識做生意啦

都冇見識冇能力搵潛在需求，市場

睇唔出

香港嘅語言環境由老懵董時代開始就敗壞啦
母語教學喎

遲下只會更衰：英文 》廣東話 〉普通話

乜優勢都無啦

同埋以前中國改革開放+香港經濟起飛,父母果代讀唔倒大學但機會處處,有小小頭腦,做D小生意都起倒家,所以唔會覺讀書係幾重要。家下資源歸邊、階級固化,做政府工同大公司又HEA又高人工,其他工/做小生意根本又辛苦又無機會發圍

係常識

睇嚟搵鳩呢班水魚笨柒都係一條出路喎

所以唔好正係識話人廢
咩家庭好容易出咩人
窮人係可以翻身
但好多失敗例子唔通一定關佢事？

問題好多人屌公屋仔廢
好多時唔係個個改變到人生

咁香港應該 cut 晒所有福利

玩世襲
廢人上位
跟住就貪污腐敗
跟住中產同無權勢既有錢人就向下流
變返古代咁 官府一句說話就可以抄有錢人家

階級固化社會最仆街既一點係:你頭12歲基本上就決定咗你既一生
以前我老豆一開始都係窮鬼黎,小學都未畢業,但咩都試下去做,慢慢累積資本/人脈同人生經驗,去到30歲左右先開始叫做發發地圍,佢D兄弟姐妹同朋友都不乏呢類人
但家下邊有呢支歌仔唱,你窮家子弟出身,除非你小學就識唸,把握讀書呢條唯一生路,否則你派咗去D band2 band3中學,你入大學條路就凍過水(唔好話3大咁大想頭,其餘5大都難講),就算你入到中學之後開始發奮,但你身邊同學個個都唔讀書學習氣氛差到咩咁,師資又差,到頭來都係有唔細既機會入唔倒U,之後你既人生幾乎話一定玩完,當你做D辛苦工死慳死抵累積倒少少錢,你做倒生意咩?大集團壟斷晒各行各業,開舖頭又要捱貴租,唔好得打份辛苦工幾多
最慘就係你入唔倒U,社會上當你係地底泥/無視你,D人/新聞議題成日講大學生點慘點慘,但你有無見過有話題係講地盤工/倉務/搬運/跟車仔/做樓面係幾慘,就算有人呻都會被串當初點解唔好好讀書,姐係兜兜轉轉個問題就係頭12歲就決定人生

正常
因為窮人會被窮局限

政府做埋d咁既調查

由隋唐開始實行科舉制度打壓世家士族既壟斷

到宋朝實現平等上流既科舉

到依加走返回頭路

根本一定要刷首抽
單係老豆搵到錢，老母做ftm, 老母已經多好多時間教仔女，帶去興趣班
同老人家湊剩係識餵食飯既爭好遠

老豆老母唔識搵幼稚園，又輸多幾格
讀垃圾村校幼稚園，又唔識填升小大抽獎，派到垃圾小學
已經直接可以講人生已完

入左垃圾小學再上好中學已經難過登天

「我天生就是好演技！」

眼見近年演技愈來愈好被受肯定，William亦坦言冇刻意去選一些難的角色去磨練演技，皆因每個人都是複雜個體：「首先我覺得自己的演技不需要磨練，我天生就是好演技。我在開劇本會的時候，我覺得是人每個人都是複雜的，就是沒有一個人是平凡的，那盡量把這個角色複雜的層面挖出來給觀眾，除了挖給觀眾也要挖給我自己，因為在拍戲的時候會挖出人物更深一層的層次。」同時他已經習慣演員的身分，對於一個角色的拿揑他亦好快進入狀態，全因好多都是來自自身的經歷，因為「戲如人生，人生如戲」，往往影視作品的題材都是取自生活。

on99依家大學咪有grant同埋loan囉
根本啲窮人子弟依家就係輸在起跑點上 俾著你免費大學咪又係班有錢仔女讀晒

其實由清朝開始已經回緊
清朝：滿州貴族
民國：軍閥+黨國
現代：紅二/三代+黨國

其實本身有錢人/官員子弟讀書就有優勢,有錢請人幫/家學淵源教倒子女,呢點有咗科舉制之後都仍然存在
另外我覺得最大問題係家下無科舉以外既道路,無論點都好都會有一批人唔適合讀書/無咁多資源讀/遲識唸,正常社會下應該有機會比呢堆人嘗試經商去上流,但家下租金高昂同大集團壟斷,有D似以前王朝末年既嚴重土地兼併,抹殺咗呢批人既最後一點上流機會

好心唔好搞埋啲乜柒普及教育
整到成個台灣咁人人有大學讀有乜用
事實好多人根本唔適合讀大學
勉勉強強畢業 又拎唔到野走 又浪費幾年時間
社會唔會因為最低層讀多幾年書而有進步
到時學位眨值又逼啲人去讀碩士
下面果浸又變咗唔格硬讀埋個大學唔得
成個社會成本大升

所以家下最大問題其實唔係D人讀唔倒大學
而係呢個社會底下讀唔倒大學既人無其他上流機會,總唔能夠話有D人唔適合讀大學(或者其他原因都好)而唔比佢地上流

僱主都係盲目追捧學歷語文有乜計
低學歷d工又低人工又辛苦邊個想做

以後可以改口「蠢人生仔正仆街」
我老豆小學畢業

人地統計處已經出哂report
衝出黎話父母小學畢業自己讀大學果班唔該摺埋啦

其實唔洗統計都知 成件事根本好合理
1. 基因問題 父母聰明仔女好大機會都聰明
2. 父母本身學歷高 識教仔女點讀書
3. 父母識英文既 由細已經係屋企學英文
4. 有番幾個錢 其實夾硬讀個野雞都叫大學畢業

佢地又會搬D極少數例子出黎包拗頸架喇

倫敦金 傳銷 地產

銀行分行sales呃啊婆買保險基金

財仔中介 按揭中介

呀係,仲有...文同商條路唔work,連武果條路都限制埋你
家下入紀律部隊,你無學位,等住成世做散仔啦,人地有學位一入黎就head住你,之後升職又易過你

但而家唔係每區都有band 1 津中咩，果d 入u 率真係都有7，8成，仲唔少入神科，果d 普通小學全級頭3，40 都入到啦

最戇鳩係唔學德法分流制

人地中學開始就學習廚藝，建築技術，將佢地系統化制度化而唔係香港戇撚鳩鳩既師徒制

反正香港閪老闆上司唔鐘意培養人才，要人一開始就有哂經驗

彈開啦傻仔
果然一睇就知係窮撚

但係冇普及教育，人民思想同視野就好難提升
試問香港可以出到幾多個誠哥？
想控制quality既話可以整到易入難出
至於你話逼人讀碩士
係呀，大陸台灣基本上求職門檻就係碩士畢業
咁又點？人地碩士冇taught master，全部都係research master
讀左都係有益無害

我知巴打你好努力 大家唔係想否定窮人讀書唔努力 只係想講老豆老母叻自己會帶到好處比仔女 有冇諗過你老豆係大學生 你可能唔止3A

其實有錢人同窮人除左資源上既分別 教育子女既方式都唔一

窮人只係養仔 只求養大 最多都係叫仔女讀好啲書 搵多啲錢 仔女只會盲中中咁自己摸石過河 好彩上岸既 只係少數

小學 中學 是但揀 就腳就得 揀科？是但 上到大學就會一片光明 結果仔女條路錯晒

有錢人係教仔 會用自己既成功經驗指點仔女 令子女有目標 有方向 由小學開學就鋪路 學外語 發展興趣 中學就努力讀書 細心揀科 仔女人生路上 從來唔會走錯

政府支持係口號黎。真係做到拉近到貧富懸殊既人，班富豪都會殺左條友

可能佢老豆老母基因本身好，只係以前個代冇機會讀書

我父母就係冇乜讀書基因……

點解只係父而唔係母

個原因係因為個社會習慣大一統，太穩定，所以先要攪科舉俾基層上位，但最後都俾上流社會封埋唯一出路。

相反，如果長期好似歐洲咁分裂，基層上位容易得多。

前題係唔好讀since呢啲乞食科囉
不過如果冇學歷 但都當勉強完成咗個中學 個老豆係暴發戶嘅話
求其醒幾棟樓佢收租 點都唔會係地底泥先
仲好過唔少讀大學水泡乞食科嘅人

前者要自己返工放工仲要自己教

後者老豆老母大把時間留係屋企睇住小朋友用錢請人返黎教。

出埋數據俾人宣揚窮人生仔正仆街

春秋百家爭鳴

咁又唔係
好多人讀完u返幾年工去外國又係一條好漢

搵40000一個月又唔係多
仲要呢啲花無百日紅既

咁都叫上位？

咁無父親呢

公屋老豆見仔女大學畢業都好 會勸佢地搵少d錢申請公屋 延續貧窮

冇學歷連頭髮都甩多啲

咁唔係你想點？取消免費教育，等窮但上進果班冇錢讀大學？

突然轉咗focus又唔解釋，大家咪覺得你9唔搭8囉

要特登強調自己冇讀大學都搵得多錢去減低份自卑感，不用花少少時間去補返個學位算啦，咁都要打飛機

事實

香港約有2,564,600名青年和中年人士。

低賤父母 低賤仔囡

有個親戚，爸爸做校長，媽媽FTM, 一對女功課自己教，屋企環境寧靜和諧，最後大女讀醫，細女讀law, 自己出身公屋，成家成日為d小事家嘈屋閉，冇資源自己又唔願教（even小一程度數學），但又旨意你大個搵大錢養佢地

太多基層父母生個仔出黎就好似抽獎搏翻身咁

老豆老母係有相當責任,但我唸又唔怪得晒佢地,佢地成長個社會背景比較多成功方法,佢地都未必有咁叻知道階級固化之後成功方法咁狹窄,主要元兇係D大有錢佬掠奪晒D社會資源同政府政策

嗰堆咩 10A生 , 超級狀元 講既 「眼界決定境界」
啱呀, 係佢地老豆老母既 「眼界決定佢地既境界」

麥明詩父母都係專業人士

其實啲人以為 所謂父母幹 , 係因為佢地父母有錢
依啲太膚淺

真正既父母幹, 係除左錢, 仲要包括埋父母將佢地既人生成功經歷由細分享畀佢地小朋友, 仲要教導佢地向上流既價值觀
依啲先係 父母幹

咁多年以嚟 的確係有窮人靠自己發圍 拎10A
但嗰啲係小概率事件

絕大部份都係 中產以上既人居多

有個爛賭嘅老豆真係好慘

邊忽誇張
當你窮人+公屋出身
好努力Alevel5A
大學入HKU LLB/BBA(Law)/IBGM/Government&Law/6901/6963
再1st Hon畢業

iBank:
Sor9ry因為你住公屋 ibank連intern都未必請你 更莫講話拎return offer入front office
只能夠入mid office back office搵30-50k一個月

銀行：
你可以入匯豐恒生中銀做MT/MA
但你無世叔伯係入面做高層
你做到三四十歲可能只係個高級跑數仔 搵六七皮野

International Law Firm:
Sor9ry你住公屋+無世叔伯係行內+個樣天生一副窮鬼feel無藍血貴氣
好大機會只係去Local Firm搵三四萬一個月
仲要面對每年有百鳩幾個新入行既solicitor競爭

大律師：
唔洗多講 除非你切左碌鳩去泰國做變性人再有師傅睇中你搵你做肉便器
否則你無可能入行

工程：
唔洗講咁多唔入政府等於乞食

6901:
唔做教蓄唔入政府又係乞食

做學術：
Sor9ry 係香港做大學教授 人工仲低過中小學教蓄

呀媽係女人

你一定係hku mbbs ...中大醫科少呢d人，都有不少係普通家庭出身

有個2 個中大law grad utuber啦，emilia同一個男既。 英文都係好勁，and 都係沒做返本行

讀醫好過啦，而家狀元都係選醫科。 出來做mo都已經7 萬起薪。 05至12年舊制Al 尖子 5 A 6A 多數選金融，eg 精算，qfin，bba law ,gbus都有。

因為果時未有iphone
因為果時資訊唔夠發達
個個尖子睇報紙睇新聞以為商科好好搵
唔似得今日2019年咁個個人可以狂上連登舊登
普通人比十幾年前更易掌握資訊

咁你刷未

係！！！！！
我父母都係咁講

當年商科入ibank錢途前途都好過讀醫，出bonus都講緊十幾個月
做幾年已經上到車，甚至大西北full pay
而家mo果7萬人工同果時ibank係蚊同牛比，仲要掂屎尿血

但佢冇諗過呢個係食人社會， 做到成隻牛咁咪繼續做 冇人會多謝你

要睇運氣遇唔遇到好老闆好上司睇中，上位講際遇

咁只係當年環境好，你以加做14個鍾都係買碌撚

香港月入中位數邊有咁高呀。

明明得13000蚊

免費大學有咩用
香港有grant 夠窮一定申請到
根本係班窮人無有錢人咁多資源可以入大學
就算增加學位都無用 只會學歷貶值

通常偷渡落來的父或母都係讀書少既窮人，有錢人可以比錢搞關係正常途徑落來，出生有錢家族都讀過下書又帶錢落來緊係比到好生活仔女，偷渡落來的父親通常無文化做地盤老粗仔女只能學到粗口

以前果代醒ge已經上左岸退休，差小小就係有層樓住，但仲要打份牛工，再差d ge一係佢黑仔一係佢真係on9

我老豆係黑仔，讀書少但有小聰明，有搞過好多生意仔都衰左，得個單位仔都好好

你出來打過工就會明白穩定+唔洗睇老細面色>高人工

選擇行業唔可以只睇兩三年

80年代:garment
90年代:trading
1997-2000年:IT
2000-2008:ibank

去到今日2019年上述四個行業全部收皮
除非當年入行班人趁搵到錢時狂買樓買鋪買車位
否則今日慘過返印度

佢地果代做個19公務員都好過以加,d假多撚到，究竟以前係有幾好境d人會嫌入政府，2000後政府cut咁多benefit，d人都狗沖

一定係咁啦，低學歷父母通常唔識教仔女，
唔識教->曳/成績差-中->入間差學校->群埋差嘅人->讀唔成->打份差工

所以我咪話舊制尖子選business多，而家當然dse係醫科最好。
qfin gbus個d做到ibank, pb, etc當然人工高花紅好。
本身出身普通，or 基層家庭，當然讀醫易脱貧
mo只是起薪，年年都升mps point，讀到專科出來執業eg 外科，做一單手術都收幾萬至十幾萬不等啦，一個月做幾單，都月球人了即使做gp都賺不少，專業有保障

有咁易就好喇
我當初都係貪穩定而入
依家好驚濕鳩政苦放啲蝗醫落黎做爛市

識個公屋仔fg出黎做連鎖診所都過10萬一個月，佢話佢算懶，勤力d可以20萬一個月

屌⋯⋯我老豆後生嫌政府工搵得少走去做地盤、裝修工程，但唔知呢啲傷身早退休又危險又唔係穩定，最搞笑搵到錢果時唔識投資，六十歲退休先來投資

我父母我同事都係
佢哋同我一樣都係做緊基層

唔洗擔心
到時有錢人睇貴門診+私家 全部由香港醫生+外國醫生主診

新移民咁鍾意濫用醫療 到時可以去醫管局睇公立同蝗醫同聲同氣 共享中國人的榮耀

假多姐，錢少嘛

以前私人市場出手好豪，又有bonus，升職快。屋企人話當年好多自問有料既人都揀私企，做公務員係鐵飯碗假期多，但係多規矩程序綁手綁腳，人工低冇bonus，升職慢，岩哂啲冇野心又能力平庸既人做。

當年就連AO都會跳返出黎，志雲大師已經係例子，好似係比人用天價挖角。

97後,私人市場盡失精英港人同優秀白人管理層

低等下賤又垃圾既港豬上哂位,從始搞亂哂成個私人市場
唔識做管理決策既上位做管理,淨係識cut costs,加人工時,ot no pay,一個人做幾個人野,乜撚都話要快要平完全不理質素,完全冇白人既strategy同perspective

傻啦，當年medic有幾撚慘情你知唔知？
實習完直接bye bye唔撚請，大把唔係做藥廠、medical sales就係去左新加坡執業，講緊係兩大medic grad。其他醫療科係慘過地底泥，allied health好多都係水泡級別。MO人工亦都係得4皮幾，仲要係極好運有醫院肯請新人先得，同ibank撚甚至會計撚既機會/錢途都冇得比。

係金融海嘯後，醫療行業需求同待遇先開始慢慢追返上黎。

依加香港醫療面向14億支那人既市場

係而家既心態先變到咁，因為香港搵錢機會少左好多，同埋私人市場人工待遇普遍比唔上公務員。

以前機會處處百花齊放，連做中港貨櫃司機既收入同做老細有得比。

做公務員唔洗睇老細面色？真係好笑，係咁既話EO turnover rate會咁高？早幾個月前landsD果位SES又會自殺？人地10皮一個月wo。係炒唔到你呀，咪折磨到你唔生唔死，等你quit又唔係唔quit又唔係，入面靠seniority點玩你都得。我諗得白卡真痴線果班先唔洗睇老細面色。

咪收7皮做幾個人既workload。搭定門路，一有fellowship即刻跳私家，咁就每個月袋緊公院人工既兩三倍，再積下經驗同客仔自己開檔又變月球人星球人。

極端拜金主義同每日150夾份玩死香港醫療。

某98年會員：
有父幹但入唔到u有咩用 好似佢咁公屋上大學先係成功

我可以答你最後果兩個問題

做得耐既Officer Grade公務員通常有幾個通病：
1: 以為私人市場好好景 以為出面好多人月入十幾萬
2: 以為自己出到去私人市場可以搵更多錢 深信自己係人中之龍
3: 係個超級stable既comfort zone停留得太耐 所以唔識處理壓力 遇到少少事就會情緒崩潰
4: 完全無投資既觀念 所以根本唔會諗將來老左可能唔夠錢洗

而EO turnover rate高
係因為佢請人既方法令佢請左一班語文好但無乜邏輯既女人
而呢班語文好既女人又大多數都係讀名校+屋企有錢
呢班有錢女無家庭負擔所以唔志在份人工
所以唔受得氣
一做得唔開心或者比老細罵兩罵就好易辭職又或者以為自己好撚勁可以出去私人市場大展拳腳 出去追求「成就感」

我窮不過唔算公屋出身。開始住左幾年木屋，屋頂會漏水果種，之後搬左去鐵皮屋，太陽一曬落黎40度，小學後期就搬左上公屋。

咁多年過去都睇得好化，點差都唔會差得過當年一落雨要拎尼龍袋遮住張床，冇得訓覺既境況

買私樓就一定唔到我，睇下有冇機會抽到居屋啦

btw比你講中入Back office搵30-50k

依家讀緊JD 暫時成績都叫ok 屋企都有人做律師

目標都係做政府officer (之前過到jre可惜interview差啲啲) 始終公務員officer grade 係穏定地高人工 (當然冇ifirm律師咁高)

人各有志，好多fd/law 嘅同學都覺得公務員係公墓員，我自己就覺得穩定最重要，同埋officer grade都唔係話入就入，當然自己志向最重要

不過連登個個fg 50k

做尾果到可以應用返神科出黎既學生

做醫生怨工時長,甚至有人讀完醫,law 都唔會做返呢行,因為屋企太有錢
根本唔洗做都得

讀得醫科既人嫌HA辛苦可以去衛生署做 或者去私院/開clinic

而讀law既人拎左solicitor牌後又唔一定要做solicitor

你有機會同d唔志在錢既後生女傾下計 包你大開眼界
d思想離地離到上火星但你又吹佢唔漲 佢地又靚又讀書叻兼大撚把錢

大學畢業表示人工仲低過佢幅圖19,200

阿媽係女人

香港有個西識包装下唔係特别豬西已經可以二次投胎

冇父幹做管理層個25.4%我諗大部分都係正常樣以上既女性

有錢有背景都唔關事
有錢人識教仔，窮人唔識。
有朋友一家幾兄弟姐妹都入晒中大港大，住公屋，父母做底層工作，真係好佩服兩老教到啲仔女咁叻

但依家繼續怨又有咩用，仲讀緊書就多啲溫書啦，學多啲野，父母無好好教咪靠自己囉，想成世人好似自己對廢柴老豆老母定要成功，唔靠自己靠邊個，唔試點做個萬中無一呀。

岩岩訓醒又要開始溫書了

老實，我覺得香港整體比唔上美國德國呢類國家

窮撚技術移民外國算啦

你咁驚一係考USMLE黎美國撈
你想點都得

讀醫或牙醫最爽，代代紅

講嗰個叫張超雄丫嘛
係咁on9架喇
而家入唔到大學根本唔係免唔免費

高學歷、有錢力嘅家庭，莫講話資金，甚至連遠見都高班低學歷窮鬼幾班

當班窮鬼連屌人老母都發唔正音嗰陣，人地有錢仔就一早請撚咗人教佢個仔講德文粗口

窮鬼以為入到kongu就巴之閉，人哋有錢嗰班一早講緊ivy league g5，根本係兩個世界

仲唔夠多大學生咩屌你老母

的確 讀u個陣 識人住公屋既唔係多
仲要好似自己full grant full loan 兼有額外津貼既就一信都冇

不過可能返part time
都冇乜時間識人 enjoy ulife

搞到我依家都唔係好想生小朋友
經濟壓力太大
縱然自己好喜歡同小朋友相處

仲未有人講「我識人住劏房最後都入左醫學院」？

咁我覺得我已經做得好好

笑左

俾夠40蚊叫佢奶袋底啦呢啲垃圾死戇尻mk

又係呢類廢話

咪勤力d 囉
呢個世界係唔公平，唸呢d 野，怪自已老豆老母都冇用
咪唸方法靠自己做好d

唔奇
我同我老婆都好唔想個女番我哋果行
特登盡量唔買有關嘅書佢睇
但係個女唔知係唔係聽得我地講多自自然就有興趣自己去YouTube搵嚟睇

佢個印度妹同學係ibanker女，又真係好識同人講數

有無睇過「窮爸爸富爸爸」

免乜撚嘢費？
而家係錯配問題
一大堆大學生喺個飽和市場到搶工
大學畢業分分鐘仲窮過啲讀唔到書嗰啲

呢個真
我老豆啲friend 大部分都中五未讀完
佢地啲仔女 全部hd Grad 或以下

其中一個以前讀到大專
真係比心機教仔好多

利申： 兩老讀到中五 真係覺得錢解決所有問題

30年前就咁嘅玩法
讀到書嘅就上大學
讀唔掂嘅就中三開始就做學徒／中五開始就讀職業先修嗰啲
只係而家成日覺得萬般皆下品，唯有讀書高
讀唔到書嗰班就磨爛蓆，又HD又asso又self-finance top-up
加埋香港嘅行頭越搞越窄，咪死撚哂火囉

外國而家係量化型社會，數理好緊要
可惜香港未進化，仲停留喺玩咬文嚼字既階段，咪搞到啲人以為數理冇撚用

IT又返生，唔敢講係咪bubble
Ibank就唔算收皮，只係去番正常狀態，唔似08前咁癲

只可以講行業興衰有cycle，今時今日香港痴迷公務員體系都係怪私人市場好多行業都係工作量高待遇低

照你套邏輯，全世界既大部分打工仔都好應該做公務員。事實就係掂既國家入面想做公務員既人唔多，日本如是，美國如是。香港人依家會一窩蜂狗衝公務員就知香港好唔掂。

香港何止未進化 根本仲停留係度秦漢時期

紅色背景大陸人=皇族
有錢人+地主+大陸人=世家大族
農民=香港出世既人

早十幾廿年較Alevel入三大=隨唐既科舉 窮人仲有得翻身
但去到近十年玩裙帶玩到出神入化 商界唔容許窮人上位正式變返秦漢時代全個社會玩世襲
窮人要上位只可以偷呃拐騙

數量IT技術科學=奇技淫巧不值一提
考量人才只睇血統+外貌+寫文章

都不少月球人星球人醫生既客多數係大陸人，大陸d人既財力又強。佢地好信香港醫療

每日150 人真係會搞死公院既醫生就真